如果你地身邊有個咁嘅朋友

唔知你地身邊有無咁嘅人 佢已經係Facebook 同ig不停叫春 仲要持續左一段幾長嘅時間
佢向你呻 你覺得佢好多野都好敏感 仲要小題大做咁 講又唔聽 個人負面都爆 明明以前唔係咁
你甚至聽佢講或者見到佢瘦左好多 問佢做咩佢都唔講
發現佢啲作息亂到不得了 一係五六點都唔訓 一係訓足全日
到突然有一日 佢開始乜人都唔想見 叫佢去邊唔理做啲乜佢都話唔黎
你知道佢全日都係屋企訓 你好嬲覺得佢唔當你係朋友 就開始理都唔想理佢 當少左個朋友囉

真係有咁嘅朋友 你應該捉佢去睇醫生 因為佢好可能抑鬱
再唔係問佢一句「做咩呀 近排見你好頹喎」對佢黎講已經好足夠

或者作為佢既男/女朋友 佢如果自己都知咩事 你除左叫佢睇醫生 你更加要做一個聆聽者加安慰者
如果覺得煩 如果覺得佢小題大做 就不如當佢話你知咩事個陣 你地兩個分開好過
如果唔係 往後嘅日子 你講既一句說話佢會放大好多倍黎睇

另外 如果你覺得你就係個一個朋友 甚至已經諗過輕生 你不如去聽下呢首歌

留名

留名呀

講多兩句啦
我屋企人係有抑鬱 不過已經好翻左啦
好記得個陣佢日日都係訓覺 係唔同人交流架
我地屋企人以為佢係攰 唔係啲乜大事
去到社工打電話黎 話佢已經係電腦打定左遺書 怕自己一個睇唔開 佢就去自殺
記得佢同我講過 「死一啲都唔可怕呀 最驚係死唔去 我又要面對呢個世界」
佢好翻嘅過程當然好痛苦啦 基本上係每一日都做安慰者 仲要唔可以表現出你係有小小灰心
因為佢見到會放大好多倍 佢會放係心入面 然後積埋一次過爆你 你做過幾多野都會功虧一簣
仲要不停去搵溝通方法
但係對比起要無左一個人生中好重要嘅人 我寧願自己辛苦啲 都唔想無左你呀

紅字same thoughts

好可惜好少人會正視 會覺得講呢句嘅人只不過係小題大做